{
    "title": "孟子五2",
    "range_remark": "(P.665-693)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "天不言，以行與事「示」之而已矣。以下何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 事",
                "2) 式",
                "3)示    665"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "舜相堯「」載，非人之所能為也。以下何者為是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 28",
                "2) 27",
                "3) 26  666"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "《太誓》曰：天視自我「」，天聽自我「」，何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)民視、民聽",
                "2)天聽、民視",
                "3)明示、天意667"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "天與之者，「諄諄然」命之乎？下列何者為是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)用心接納",
                "2)誠懇詳語",
                "3)漠不關心  668"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "舜「相」堯，下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)輔助",
                "2)相識",
                "3)相見  668"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "天下諸侯朝覲者，不「之」堯之子而之舜。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)的",
                "2)往",
                "3)給 668"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "《太誓》曰：『天視自我民視，天聽自我民聽』，《太誓》為何書篇名:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)禮記",
                "2)素書",
                "3)尚書  668"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "天命不常在，唯有德者能得之，得到天命的支持就是「」何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)天受之",
                "2)天語之",
                "3)天與之 671"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "以天下與人易，為天下得人難。為何人所說？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 老子",
                "2)孟子",
                "3)孔子  672"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "三年，以聽『 』之訓己也，以下何者正確",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)丹朱",
                "2)太甲",
                "3) 伊尹   676"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "朝覲訟獄者不之益而之「啟」，他是誰的兒子?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)堯",
                "2)舜",
                "3)禹    676"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "伊尹相湯以「王」於天下。發音與何者相同?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄨㄤˋ",
                "2)ㄨㄤˊ",
                "3)ㄨㄤˇ  677"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "三年，太甲悔過，自怨自「艾」 →指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)棄",
                "2)治",
                "3)悔  677"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "復歸于「亳」。以下發音何者正確:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄅㄛˊ",
                "2)ㄏㄠˊ",
                "3)ㄅㄛˋ  677"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "繫馬千駟，弗「」也。 下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 顧",
                "2) 欲",
                "3) 視   681"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「祿」之以天下。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)名詞",
                "2)動詞",
                "3) 形容詞    682"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "囂囂然。以下何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 憤怒囂張",
                "2)理直氣壯",
                "3)無欲自得    683"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "思天下之民匹夫匹婦有不被堯舜之澤者，若己推而「內」之溝中。同下列何者：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)那",
                "2)捺",
                "3)納 683"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "天誅「造」攻自牧宮。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)發",
                "2)始",
                "3)以上皆是  683"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "『 伊訓』曰：『天誅造攻自牧宮，朕載自亳。』出自何書？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)禮記",
                "2)書經",
                "3)詩經  685"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "孔子不悅於魯衛，遭「」將要而殺之。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)顏讎由",
                "2)彌子瑕",
                "3)宋桓司馬    689"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "或謂孔子於衛，主「」何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 癰疽",
                "2) 瘠環",
                "3) 彌子瑕  689"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「侍人」瘠環。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)奄人",
                "2)太監",
                "3)以上皆是   689"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "將『要』而殺之；何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 需要",
                "2)攔阻",
                "3) 要求    690"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "是時孔子當阨，主「」。以下何者正確。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)顏讎由",
                "2)司城貞子",
                "3)宋桓司馬  690"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "吾聞觀近臣，以其「所為主」 →指所款待之",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)將官",
                "2)下屬",
                "3)賓客   690"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "觀「遠臣」，以其所主。以下何者正確。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)遠方之來仕者",
                "2)遠方之來客者",
                "3)以上皆非  690"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「修行不求無魔，行無魔則誓願不堅」係何書所說，",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)大智論",
                "2)寶王三昧論",
                "3)淨名經  693"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "堯薦舜於天，而 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 事。",
            "answer": "天受之暴之於民而民受之故曰天不言以行與"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "莫之致而至 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  薦之者",
            "answer": "者命也匹夫而有天下者德必若舜禹而又有天子"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "天之生此民也，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 也 ",
            "answer": "使先知覺後知使先覺覺後覺也予天民之先覺者"
        }
    ]
}